用父子關係類比政府人民，呢個係古代皇權用以控制人民嘅手段

原post:
我老母send左幅咁既圖，點拆？

呢個叫中國式邏輯，三綱五常：
君為臣綱，父為子綱，夫為妻綱

用父子關係類比君臣，目的係為咗正當化君權
唔係我9up，提出嗰個仆街董仲舒(漢代)本身嘅目的就係維護政治制度，為君主制度服務。

如果你用現代嘅民主制度去睇，用父子關係類比君臣係完全唔合常理。

因為政府唔係你老豆、
因為你唔係唔聽話嘅小朋友，你係有獨立思考能力嘅人、
因為人民有人權不服從社會/政府不公義的制度。

Push

自由民主係基本人權
講咩民主可唔可以當飯食既人
你地同豬冇分別

其實好簡單，父母係俾錢個細路養住佢，所以細路聽父母話都算合理；但政府唔係俾錢市民，係調返轉市民俾錢政府，所以政府聽市民話先合理（當然點樣聽呀，好多市民㗎喎點綜合意見呀，呢啲就容後再說）

無錯，政府既權力係來自人民
邊個係莊邊係先係閒要分清楚

讀春秋孔子嘅儒家，
唔好學被皇權閹割既偽儒家。

唔明點解啲藍絲咁鐘意認人做老豆老母

應該老豆先係人民

Wiki：
孔子從沒要求「君要臣死，臣不得不死；父要子亡，子不得不亡」[4]，孔子有言：「君使臣以禮，臣事君以忠」[5]，「士有諍友，則身不離於令名；父有諍子，則身不陷於不義。故當不義，則子不可以不諍於父，臣不可以不諍於君。故當不義，則諍之，從父之令，又焉得為孝乎？」[6]。孟子則更進一步闡述：「君之視臣如手足，則臣視君如腹心；君之視臣如犬馬，則臣視君如國人；君之視臣如土芥，則臣視君如寇讎。」[7]

我最鍾意打老豆

我都好想

中國最叻生產奴才

社會契約

1. 政府權力由人民授予
2. 政府係必然之惡
冇得狡辯

咁調番轉，一啲rentier state，例如沙地阿拉伯，甚至試行universal basic income既芬蘭，政府係咪可以要市民服從

真心如果政府無條件出糧畀我 真係唔會反佢

如果係咁，我都唔會反，但更進一步唸，點可以確保政府響你有生之年都keep住出糧比你？可以政府反口唔出比你，你到時有冇手段對付佢？

用老闆同打工仔做比喻先岩
我地先係正苦既老闆

被迫聽錢話 冇計